<?xml version='1.0' encoding='utf-8'?>
<AUP_Procedures>
	<Procedure>
		<STT>1</STT>
		<Phần_hành>Quản lý tiền</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-CSH-01</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Đối chiếu số liệu tổng hợp</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đảm bảo tính nhất quán và khớp đúng của số liệu tiền giữa các báo cáo. **Nội dung:** Thu thập bảng cân đối kế toán, sổ cái tài khoản tiền mặt và tiền gửi ngân hàng. So sánh số dư cuối kỳ của tài khoản tiền trên Bảng cân đối kế toán với Sổ cái, và đối chiếu chéo giữa sổ chi tiết với sổ cái tương ứng để đảm bảo số liệu khớp đúng.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>2</STT>
		<Phần_hành>Quản lý tiền</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-CSH-02</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Kiểm tra quy trình quản lý tài khoản ngân hàng</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đảm bảo việc mở và đóng tài khoản ngân hàng có sự phê duyệt đúng đắn và được kiểm soát. **Nội dung:** Xem xét các quyết định hoặc biên bản họp về việc mở/đóng tài khoản ngân hàng, kiểm tra thẩm quyền của người ký. Đối chiếu danh sách tài khoản ngân hàng đang sử dụng với danh sách đã được phê duyệt để đảm bảo tính hợp lệ.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>3</STT>
		<Phần_hành>Quản lý tiền</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-CSH-03</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Kiểm kê quỹ tiền mặt</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Xác minh sự tồn tại vật chất của tiền mặt tại quỹ và đối chiếu với sổ sách kế toán. **Nội dung:** Thực hiện kiểm kê đột xuất, kiểm đếm thực tế toàn bộ tiền mặt trong két. Đối chiếu số tiền thực tế với số dư trên sổ quỹ tiền mặt tại cùng thời điểm. Lập biên bản kiểm kê, ghi rõ kết quả và yêu cầu giải trình nếu có chênh lệch.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>4</STT>
		<Phần_hành>Quản lý tiền</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-CSH-04</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Đối chiếu ngân hàng</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Xác minh tính chính xác và đầy đủ của các giao dịch tiền gửi ngân hàng được ghi nhận trên sổ sách. **Nội dung:** Yêu cầu sao kê ngân hàng và thực hiện đối chiếu độc lập từng giao dịch trên sổ phụ với sổ kế toán tiền gửi. Xác minh và làm rõ các khoản chênh lệch (ví dụ: séc chưa thanh toán, tiền đang chuyển) và lập bảng chỉnh hợp số dư ngân hàng.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>5</STT>
		<Phần_hành>Quản lý tiền</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-CSH-05</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Kiểm tra các khoản thu tiền</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đảm bảo các khoản thu tiền được ghi nhận đầy đủ, kịp thời và đúng với chứng từ gốc. **Nội dung:** Chọn mẫu các khoản thu, đối chiếu phiếu thu với hóa đơn, hợp đồng. Kiểm tra trình tự số phiếu thu và đối chiếu số tiền trên phiếu thu với số tiền ghi nhận trên sổ quỹ và số tiền nộp vào ngân hàng (giấy báo Có) để đảm bảo tính nhất quán.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>6</STT>
		<Phần_hành>Quản lý tiền</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-CSH-06</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Kiểm tra các khoản chi tiền</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đảm bảo các khoản chi tiền là hợp lệ, được phê duyệt đúng thẩm quyền và có đầy đủ chứng từ. **Nội dung:** Chọn mẫu các khoản chi, kiểm tra tính hợp lệ, hợp pháp của bộ chứng từ (phiếu chi, đề nghị thanh toán, hóa đơn). Xác minh chữ ký phê duyệt trên chứng từ có đúng với quy định phân quyền của công ty và đối chiếu số tiền trên chứng từ với sổ sách.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>7</STT>
		<Phần_hành>Quản lý tiền</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-CSH-07</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Rà soát các giao dịch bất thường</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Phát hiện các giao dịch có rủi ro cao, bất thường hoặc có dấu hiệu gian lận. **Nội dung:** Rà soát các giao dịch tiền mặt có giá trị lớn, gần ngưỡng quy định, các giao dịch ngoài giờ làm việc, hoặc chi cho các đối tượng không thường xuyên. Yêu cầu giải thích và kiểm tra chứng từ gốc của các giao dịch được chọn để làm rõ bản chất.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>8</STT>
		<Phần_hành>Quản lý tiền</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-CSH-08</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Đánh giá phân công nhiệm vụ</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đảm bảo có sự tách bạch nhiệm vụ để ngăn ngừa sai sót và gian lận trong quản lý tiền. **Nội dung:** Phỏng vấn để xác định trách nhiệm thu, chi, ghi sổ và giữ tiền. Đánh giá xem có sự tách biệt giữa người giữ tiền (thủ quỹ) và người ghi sổ kế toán tiền, cũng như giữa người phê duyệt chi và người thực hiện chi.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>9</STT>
		<Phần_hành>Quản lý tiền</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-CSH-09</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Kiểm tra tuân thủ định mức tồn quỹ</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đảm bảo công ty tuân thủ quy định nội bộ và pháp luật về giới hạn tồn quỹ tiền mặt. **Nội dung:** Đối chiếu số dư tồn quỹ cuối ngày trên sổ quỹ với định mức tồn quỹ đã được phê duyệt. Tìm hiểu và ghi nhận nguyên nhân của các trường hợp vượt định mức tồn quỹ để đánh giá tính hợp lý và rủi ro liên quan.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>10</STT>
		<Phần_hành>Quản lý tiền</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-CSH-10</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Phỏng vấn nhân sự</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Nắm bắt thực tế và đánh giá hiệu quả của hệ thống kiểm soát nội bộ đối với quy trình quản lý tiền. **Nội dung:** Phỏng vấn các nhân viên liên quan (kế toán, thủ quỹ) về mức độ hiểu biết quy trình, các khó khăn, vướng mắc hoặc các trường hợp ngoại lệ họ gặp phải trong thực tế công việc. Ghi nhận các đề xuất cải tiến quy trình từ phía nhân viên.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>11</STT>
		<Phần_hành>Quản lý tiền</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-CSH-11</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Quản lý truy cập và phân quyền trên ngân hàng điện tử</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đảm bảo việc cấp, thay đổi và thu hồi quyền truy cập ngân hàng điện tử được kiểm soát chặt chẽ. **Nội dung:** Kiểm tra quy định về phân quyền (tạo lệnh, duyệt lệnh, hạn mức). Đối chiếu danh sách người dùng và quyền hạn thực tế trên hệ thống với danh sách được phê duyệt. Đảm bảo quyền truy cập của nhân viên đã nghỉ việc được thu hồi kịp thời.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>12</STT>
		<Phần_hành>Quản lý tiền</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-CSH-12</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Quản lý và sử dụng Token/Thiết bị xác thực đa yếu tố</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đánh giá quy trình quản lý và bảo mật các thiết bị xác thực giao dịch ngân hàng điện tử. **Nội dung:** Kiểm tra sổ theo dõi việc bàn giao và thu hồi thiết bị token. Phỏng vấn người dùng về việc tuân thủ quy định bảo mật (không chia sẻ token/PIN). Đảm bảo có sự phân tách rõ ràng giữa người tạo lệnh và người giữ token duyệt lệnh để ngăn ngừa giao dịch trái phép.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>13</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Quản lý Tài sản</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-AST-01</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Phân bổ, tiếp nhận và bàn giao trách nhiệm quản lý</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đảm bảo mọi tài sản đều có cá nhân, bộ phận chịu trách nhiệm quản lý rõ ràng. **Nội dung:** Rà soát quy định về giao nhận tài sản. Chọn mẫu tài sản cấp phát trong kỳ, kiểm tra "Biên bản bàn giao tài sản" có đầy đủ chữ ký. Đối chiếu thông tin người chịu trách nhiệm trên biên bản với sổ theo dõi tài sản chi tiết để đảm bảo tính nhất quán.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>14</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Quản lý Tài sản</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-AST-02</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Kiểm kê và đánh giá định kỳ tình trạng tài sản</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Xác minh sự tồn tại thực tế, tình trạng của tài sản và đối chiếu với sổ sách kế toán. **Nội dung:** Tham gia chứng kiến hoặc rà soát kết quả kiểm kê tài sản. So sánh kết quả kiểm kê thực tế với dữ liệu sổ sách. Yêu cầu giải trình đối với các chênh lệch (thừa, thiếu, hỏng). Rà soát các biên bản đánh giá lại tài sản để xem xét sự cần thiết của việc điều chỉnh.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>15</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Quản lý Tài sản</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-AST-03</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Kế hoạch theo dõi, bảo dưỡng và sửa chữa</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đánh giá hiệu quả của quy trình bảo dưỡng, sửa chữa và việc hạch toán chi phí liên quan. **Nội dung:** Kiểm tra kế hoạch bảo dưỡng định kỳ đối với các tài sản quan trọng. Chọn mẫu chi phí sửa chữa lớn, xem xét việc vốn hóa (nâng cấp) hay hạch toán vào chi phí (sửa chữa thường xuyên) có phù hợp không. Rà soát nhật ký bảo dưỡng để phát hiện các bất thường.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>16</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Quản lý Tài sản</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-AST-04</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Xây dựng và phê duyệt kế hoạch nâng cấp, đầu tư mới</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đảm bảo các khoản chi tiêu vốn (CAPEX) được phê duyệt đúng thẩm quyền và phù hợp với kế hoạch. **Nội dung:** Chọn mẫu tài sản mua sắm/xây dựng trong kỳ, truy ngược lại các tờ trình, đề xuất đầu tư. Xác minh các dự án đầu tư có được cấp có thẩm quyền phê duyệt theo đúng quy chế và hạn mức không. Kiểm tra tính hợp lý của dự toán và việc tuân thủ ngân sách.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>17</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Quản lý Tài sản</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-AST-05</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Cách thức hạch toán tài sản (Nguyên giá, Phân loại, Khấu hao)</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đảm bảo tài sản được ghi nhận và khấu hao một cách chính xác, phù hợp với chuẩn mực kế toán. **Nội dung:** Đối chiếu nguyên giá tài sản với chứng từ gốc. Đảm bảo tài sản được phân loại đúng nhóm và gán thời gian sử dụng hữu ích phù hợp. Tính toán lại mức khấu hao của tài sản chọn mẫu để kiểm tra tính chính xác và nhất quán trong việc ghi nhận.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>18</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Quản lý Tài sản</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-AST-06</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Kiểm tra tài sản đặc thù (Vô hình, Thuê tài chính)</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Xác minh tính hợp pháp và hạch toán đúng đắn đối với các tài sản vô hình và tài sản thuê tài chính. **Nội dung:** Rà soát hồ sơ pháp lý (giấy chứng nhận, hợp đồng, giấy phép) của tài sản vô hình và tài sản thuê tài chính. Kiểm tra việc phân bổ/khấu hao có phù hợp không. Đối với thuê tài chính, kiểm tra việc ghi nhận nợ thuê và nguyên giá tài sản có đúng quy định.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>19</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Quản lý Tài sản</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-AST-07</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Kiểm tra quy trình đăng ký, đăng kiểm và quyền sở hữu pháp lý</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Xác minh quyền sở hữu pháp lý và sự tuân thủ các quy định về đăng ký, đăng kiểm đối với các tài sản đặc thù. **Nội dung:** Chọn mẫu các tài sản phải đăng ký (ô tô, máy móc) và kiểm tra giấy tờ pháp lý (đăng ký, đăng kiểm). Xác minh thông tin trên giấy tờ khớp với sổ sách và thực tế. Kiểm tra tính hợp lệ và còn hiệu lực của các giấy tờ này.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>20</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Bán hàng và Công nợ phải thu</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-SAL-01</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Kiểm tra quy trình báo giá và phê duyệt</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đảm bảo giá bán và các chiết khấu, giảm giá được áp dụng theo đúng chính sách và có sự phê duyệt hợp lệ. **Nội dung:** Rà soát quy trình lập và phê duyệt báo giá. Đối chiếu giá trên báo giá với bảng giá đã ban hành. Kiểm tra thẩm quyền phê duyệt các khoản giảm giá hoặc các điều khoản giá đặc biệt để đảm bảo tính tuân thủ và nhất quán trong chính sách giá.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>21</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Bán hàng và Công nợ phải thu</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-SAL-02</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Kiểm tra quy trình đàm phán và ký kết hợp đồng</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đảm bảo hợp đồng bán hàng được ký kết bởi người có thẩm quyền và các điều khoản chính được quy định rõ ràng. **Nội dung:** Chọn mẫu các hợp đồng bán hàng, xác minh chữ ký của người có thẩm quyền theo quy định phân quyền. Rà soát các điều khoản chính như giá, số lượng, thời gian giao hàng, điều khoản thanh toán để đảm bảo tính đầy đủ và rõ ràng, tránh các tranh chấp sau này.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>22</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Bán hàng và Công nợ phải thu</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-SAL-03</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Đánh giá khách hàng và phê duyệt hạn mức tín dụng</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đánh giá quy trình kiểm soát rủi ro tín dụng thông qua việc đánh giá khách hàng và cấp hạn mức phù hợp. **Nội dung:** Xem xét quy trình đánh giá khách hàng mới và việc cấp, rà soát hạn mức tín dụng. Kiểm tra bằng chứng về việc đánh giá tín nhiệm và việc phê duyệt hạn mức có đúng thẩm quyền không. Kiểm tra xem các đơn hàng có vượt hạn mức tín dụng được duyệt hay không.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>23</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Bán hàng và Công nợ phải thu</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-SAL-04</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Kiểm tra việc giao hàng và cung cấp dịch vụ</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Chứng minh rằng hàng hóa đã được giao hoặc dịch vụ đã được cung cấp, làm cơ sở cho việc ghi nhận doanh thu. **Nội dung:** Chọn mẫu hóa đơn bán hàng, đối chiếu ngược lại với các chứng từ giao hàng (phiếu xuất kho, biên bản giao nhận). Xác minh tính khớp đúng về số lượng, quy cách, ngày tháng và sự tồn tại của chữ ký xác nhận từ khách hàng trên chứng từ giao nhận.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>24</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Bán hàng và Công nợ phải thu</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-SAL-05</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Kiểm tra ghi nhận doanh thu và công nợ phải thu</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đảm bảo doanh thu được ghi nhận đúng kỳ, đúng số tiền và tuân thủ các điều kiện ghi nhận doanh thu. **Nội dung:** Chọn mẫu các giao dịch ghi nhận doanh thu, truy ngược lại bộ chứng từ gốc (hóa đơn, chứng từ giao hàng). Thực hiện thủ tục "cut-off" (kiểm tra các giao dịch quanh ngày kết thúc niên độ) để đảm bảo doanh thu không bị ghi nhận sai kỳ kế toán.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>25</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Bán hàng và Công nợ phải thu</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-SAL-06</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Theo dõi và quản lý công nợ phải thu</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Xác minh sự tồn tại và tính chính xác của các khoản phải thu tại ngày kết thúc kỳ. **Nội dung:** Phân tích báo cáo tuổi nợ và chọn mẫu các khách hàng (đặc biệt các khoản nợ lớn, quá hạn) để gửi thư xác nhận số dư công nợ. Đối chiếu các phản hồi với sổ kế toán và xử lý chênh lệch. Thực hiện các thủ tục thay thế nếu không nhận được phản hồi.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>26</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Bán hàng và Công nợ phải thu</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-SAL-07</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Đánh giá khả năng thu hồi và lập dự phòng</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đảm bảo khoản dự phòng nợ phải thu khó đòi được lập là đầy đủ và hợp lý. **Nội dung:** Xem xét phương pháp lập dự phòng của công ty. Dựa trên báo cáo tuổi nợ và các thông tin khác, đánh giá các khoản nợ có nguy cơ không thu hồi được. Tính toán lại mức dự phòng cần trích lập theo ước tính của kiểm toán viên và so sánh với số đã lập của công ty.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>27</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Bán hàng và Công nợ phải thu</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-SAL-08</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Quy trình xử lý khiếu nại và bồi thường cho khách hàng</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đánh giá tính hiệu quả và tuân thủ của quy trình xử lý khiếu nại và việc hạch toán các chi phí liên quan. **Nội dung:** Kiểm tra quy trình tiếp nhận và xử lý khiếu nại của khách hàng. Chọn mẫu các trường hợp khiếu nại, kiểm tra hồ sơ xử lý. Đối với các trường hợp có bồi thường, kiểm tra việc phê duyệt và hạch toán các khoản chi phí bồi thường, hàng bán bị trả lại có phù hợp không.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>28</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Mua hàng và Công nợ phải trả</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-PUR-01</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Kiểm tra quy trình xác định nhu cầu và đề xuất mua sắm</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đảm bảo các yêu cầu mua sắm là hợp lý, có mục đích rõ ràng và được phê duyệt bởi cấp có thẩm quyền. **Nội dung:** Rà soát quy trình từ khi phát sinh nhu cầu đến khi lập đề xuất mua sắm. Chọn mẫu các "Đề nghị mua sắm" để kiểm tra tính hợp lý của nhu cầu, sự đầy đủ thông tin và chữ ký phê duyệt của trưởng bộ phận liên quan.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>29</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Mua hàng và Công nợ phải trả</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-PUR-02</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Khảo sát nhà cung cấp và thu thập báo giá</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đảm bảo việc lựa chọn nhà cung cấp là khách quan, cạnh tranh và dựa trên các tiêu chí rõ ràng. **Nội dung:** Đánh giá quy trình đánh giá và phê duyệt nhà cung cấp mới. Xác minh việc công ty có tuân thủ chính sách mời chào giá cạnh tranh (ví dụ: yêu cầu 3 báo giá). Rà soát các tài liệu so sánh, lựa chọn báo giá và lý do chọn nhà cung cấp.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>30</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Mua hàng và Công nợ phải trả</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-PUR-03</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Kiểm tra quy trình phê duyệt yêu cầu mua sắm (Đơn đặt hàng)</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đảm bảo các đơn đặt hàng được phê duyệt đúng thẩm quyền và thông tin trên đó khớp với đề xuất đã được duyệt. **Nội dung:** Đối chiếu thông tin trên Đơn đặt hàng (PO) với đề nghị mua sắm và báo giá đã được duyệt. Xác minh PO được phê duyệt bởi người có thẩm quyền theo đúng hạn mức chi tiêu. Kiểm tra các điều khoản quan trọng có được nêu rõ trên PO không.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>31</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Mua hàng và Công nợ phải trả</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-PUR-04</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Thủ tục nhận hàng hóa/nghiệm thu dịch vụ</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đảm bảo hàng hóa, dịch vụ nhận được đúng về số lượng, chất lượng như đã đặt hàng. **Nội dung:** Đối chiếu "Phiếu nhập kho" hoặc "Biên bản giao nhận" với Đơn đặt hàng. Kiểm tra xem có bộ phận độc lập thực hiện việc kiểm đếm, kiểm tra chất lượng hàng hóa khi nhận hay không. Đối với dịch vụ, kiểm tra "Biên bản nghiệm thu" có chữ ký xác nhận của bộ phận sử dụng.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>32</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Mua hàng và Công nợ phải trả</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-PUR-05</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Ghi nhận chi phí và công nợ phải trả</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đảm bảo chi phí và công nợ phải trả được ghi nhận đầy đủ, chính xác và đúng kỳ. **Nội dung:** Thực hiện đối chiếu "3 chiều": Hóa đơn nhà cung cấp vs. Đơn đặt hàng vs. Chứng từ nhận hàng/nghiệm thu. Kiểm tra việc hạch toán chi phí vào đúng tài khoản. Thực hiện thủ tục "cut-off" mua hàng để đảm bảo công nợ được ghi nhận đúng kỳ.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>33</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Mua hàng và Công nợ phải trả</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-PUR-06</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Rà soát lịch thanh toán và dự kiến dòng tiền</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đánh giá hiệu quả của việc quản lý các khoản phải trả và lập kế hoạch dòng tiền. **Nội dung:** Phỏng vấn kế toán thanh toán về quy trình lập kế hoạch thanh toán. Xem xét các báo cáo dự kiến dòng tiền chi ra để đảm bảo các khoản công nợ lớn được đưa vào kế hoạch. Kiểm tra xem công ty có tận dụng các cơ hội hưởng chiết khấu thanh toán không.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>34</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Mua hàng và Công nợ phải trả</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-PUR-07</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Quy trình phê duyệt và kiểm soát hồ sơ thanh toán</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đảm bảo các khoản thanh toán là hợp lệ, được phê duyệt đúng thẩm quyền và tránh thanh toán trùng lặp. **Nội dung:** Chọn mẫu các khoản thanh toán, kiểm tra sự tồn tại của bộ hồ sơ đầy đủ (đề nghị, hóa đơn, PO, chứng từ nhận hàng). Kiểm tra chữ ký phê duyệt và việc đóng dấu "Đã thanh toán" trên hóa đơn gốc. Đối chiếu thông tin người nhận tiền với hợp đồng.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>35</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Mua hàng và Công nợ phải trả</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-PUR-08</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Quản lý khiếu nại và các khoản trả trước/ký quỹ</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đánh giá quy trình xử lý các vấn đề với nhà cung cấp và quản lý các khoản trả trước. **Nội dung:** Rà soát các hồ sơ liên quan đến việc khiếu nại chất lượng hàng hóa, dịch vụ. Kiểm tra các bút toán ghi nhận hàng trả lại, giảm giá. Chọn mẫu các khoản trả trước, đặt cọc cho nhà cung cấp để xác minh mục đích, sự phê duyệt và tình trạng đối trừ hoặc thu hồi.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>36</STT>
		<Phần_hành>Lao động và Tiền lương</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-PAY-01</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Tuyển dụng, Quản lý &amp; Sử dụng lao động</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đánh giá tính tuân thủ và hiệu quả của quy trình quản lý vòng đời nhân sự, từ tuyển dụng đến thôi việc. **Nội dung:** Kiểm tra quy trình tuyển dụng, ký kết hợp đồng lao động, phân công công việc, đánh giá hiệu quả (KPIs), và xử lý kỷ luật, thôi việc. Đối chiếu thực tế với quy chế công ty và Luật Lao động để đảm bảo tính nhất quán và tuân thủ pháp luật.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>37</STT>
		<Phần_hành>Lao động và Tiền lương</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-PAY-02</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Tiền lương và Tiền công</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đảm bảo việc tính và chi trả lương được thực hiện chính xác, công bằng và tuân thủ quy chế. **Nội dung:** Rà soát chính sách lương, đối chiếu thang bảng lương với quy định. Kiểm tra quy trình chấm công và phê duyệt bảng chấm công. Chọn mẫu, tính toán lại lương chi tiết cho một số nhân viên và đối chiếu giữa bảng lương với chứng từ thanh toán để xác minh tính chính xác.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>38</STT>
		<Phần_hành>Lao động và Tiền lương</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-PAY-03</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Bảo hiểm xã hội (BHXH, BHYT, BHTN)</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đảm bảo công ty tuân thủ đầy đủ các quy định của pháp luật về bảo hiểm bắt buộc. **Nội dung:** Đối chiếu danh sách nhân viên tham gia BHXH với danh sách thực tế. Kiểm tra mức lương đóng BHXH có đúng quy định không. Đối chiếu số phải nộp, đã nộp với thông báo của cơ quan BHXH. Kiểm tra việc giải quyết các chế độ (thai sản, ốm đau) cho người lao động.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>39</STT>
		<Phần_hành>Lao động và Tiền lương</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-PAY-04</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Kinh phí Công đoàn (KPCĐ)</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Kiểm tra việc trích nộp KPCĐ đúng quy định và sự tách biệt trong hoạt động tài chính của công đoàn cơ sở. **Nội dung:** Kiểm tra tỷ lệ trích nộp KPCĐ (2% trên quỹ lương đóng BHXH). Phỏng vấn Ban chấp hành Công đoàn và kiểm tra sổ sách kế toán, quỹ tiền mặt của công đoàn có được theo dõi riêng biệt với sổ sách của công ty không, đảm bảo chi tiêu đúng mục đích.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>40</STT>
		<Phần_hành>Lao động và Tiền lương</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-PAY-05</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Thưởng và Phúc lợi khác</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đánh giá tính hợp lý, minh bạch và tuân thủ pháp luật của các chính sách thưởng và phúc lợi. **Nội dung:** Rà soát quy chế thưởng và các chính sách phúc lợi khác (du lịch, khám sức khỏe). Kiểm tra xem các khoản thưởng và phúc lợi có được ghi nhận và tính thuế TNCN đầy đủ theo quy định không. Phỏng vấn Ban lãnh đạo để hiểu định hướng trong việc giữ chân người lao động.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>41</STT>
		<Phần_hành>Lao động và Tiền lương</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-PAY-06</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Quan hệ tài chính với Người lao động</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đánh giá tính minh bạch và hợp lý của các giao dịch tài chính giữa công ty và người lao động, đặc biệt là cấp quản lý. **Nội dung:** Rà soát các giao dịch vay, mượn, tạm ứng. Chọn mẫu các giao dịch lớn, bất thường để kiểm tra chứng từ, mục đích, thẩm quyền phê duyệt và tình hình hoàn trả. Đặc biệt chú ý các giao dịch với Ban lãnh đạo để đánh giá có yếu tố tư lợi không.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>42</STT>
		<Phần_hành>Lao động và Tiền lương</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-PAY-07</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Thuế Thu nhập cá nhân (TNCN)</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đảm bảo việc kê khai, khấu trừ và quyết toán thuế TNCN cho người lao động là đúng và đủ theo quy định. **Nội dung:** Kiểm tra hồ sơ đăng ký người phụ thuộc. Đối chiếu việc tính và khấu trừ thuế TNCN trên bảng lương hàng tháng. Kiểm tra danh sách nhân viên ủy quyền quyết toán thuế và đối chiếu số liệu trên tờ khai quyết toán với tổng số thuế đã khấu trừ trong năm.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>43</STT>
		<Phần_hành>Lao động và Tiền lương</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-PAY-08</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Trợ cấp và các chế độ khi nghỉ việc</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đảm bảo việc chi trả các khoản trợ cấp khi chấm dứt hợp đồng lao động là đầy đủ và đúng quy định. **Nội dung:** Chọn mẫu các trường hợp nghỉ việc, tính toán lại mức trợ cấp thôi việc, mất việc theo đúng quy định của Luật Lao động. Kiểm tra việc thanh toán tiền lương cho những ngày nghỉ phép chưa sử dụng và đảm bảo công ty thực hiện thanh toán đúng hạn.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>44</STT>
		<Phần_hành>Lao động và Tiền lương</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-PAY-09</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Quản lý và chi trả lương làm thêm giờ</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đánh giá việc kiểm soát, ghi nhận và chi trả lương làm thêm giờ có tuân thủ và hiệu quả không. **Nội dung:** Kiểm tra quy trình phê duyệt và ghi nhận thời gian làm thêm giờ. Chọn mẫu, kiểm tra cách tính lương làm thêm giờ có đúng luật không. Rà soát, thống kê số giờ làm thêm để đánh giá việc hoạch định nguồn lực và tuân thủ giới hạn giờ làm thêm.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>45</STT>
		<Phần_hành>Lao động và Tiền lương</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-PAY-10</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Quản lý Hồ sơ nhân sự và Bảo vệ dữ liệu cá nhân</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đánh giá quy trình quản lý hồ sơ nhân sự và việc tuân thủ quy định về bảo vệ dữ liệu cá nhân. **Nội dung:** Kiểm tra quy trình thu thập, cập nhật, lưu trữ và bảo mật hồ sơ nhân viên. Kiểm tra xem công ty đã có chính sách về bảo vệ dữ liệu cá nhân theo Nghị định 13/2023/NĐ-CP chưa và có thu thập sự đồng ý của người lao động về việc xử lý dữ liệu không.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>46</STT>
		<Phần_hành>Thuế</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-TAX-01</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Rà soát quy trình tính, kê khai và nộp thuế</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đánh giá sự rõ ràng và hiệu quả của quy trình công việc và phân công nhiệm vụ trong bộ phận kế toán thuế. **Nội dung:** Mô tả và sơ đồ hóa quy trình từ lập tờ khai, phê duyệt, đến nộp thuế. Phỏng vấn nhân sự để hiểu rõ vai trò, trách nhiệm của từng cá nhân. Kiểm tra ma trận phân công nhiệm vụ để đảm bảo có sự kiểm soát và không có sự chồng chéo, bỏ sót công việc.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>47</STT>
		<Phần_hành>Thuế</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-TAX-02</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Rà soát việc xác định thuế suất và chính sách ưu đãi</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đảm bảo công ty áp dụng đúng thuế suất và tận dụng hợp pháp các chính sách ưu đãi thuế. **Nội dung:** Đánh giá cách công ty cập nhật văn bản pháp luật thuế. Kiểm tra việc áp dụng thuế suất và việc tham vấn chuyên gia khi có vướng mắc. Kiểm tra hồ sơ hưởng ưu đãi thuế (nếu có) để đảm bảo đủ điều kiện và được phê duyệt hợp lệ.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>48</STT>
		<Phần_hành>Thuế</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-TAX-03</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Kiểm tra tính tuân thủ về thời hạn và việc điều chỉnh kê khai</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đánh giá mức độ tuân thủ về thời hạn nộp tờ khai và phân tích nguyên nhân của các sai sót phải điều chỉnh. **Nội dung:** Đối chiếu ngày nộp tờ khai với hạn nộp theo quy định. Thống kê và phân tích nguyên nhân các lần kê khai bổ sung, điều chỉnh trong kỳ. Đánh giá quy trình phê duyệt và giải trình cho các tờ khai điều chỉnh để đảm bảo có sự kiểm soát.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>49</STT>
		<Phần_hành>Thuế</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-TAX-04</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Đánh giá quy trình quản lý rủi ro về thuế</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Xem xét khả năng nhận diện, đánh giá và ứng phó với các rủi ro trọng yếu về thuế của công ty. **Nội dung:** Kiểm tra xem công ty có lập danh mục các rủi ro thuế tiềm tàng (ví dụ: giá chuyển nhượng, truy thu) và đánh giá mức độ ảnh hưởng không. Phỏng vấn Ban lãnh đạo về quan điểm và "khẩu vị rủi ro" đối với các vấn đề về thuế để hiểu rõ chiến lược của công ty.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>50</STT>
		<Phần_hành>Thuế</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-TAX-05</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Rà soát các vấn đề từ các cuộc thanh kiểm tra thuế</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đảm bảo các sai phạm đã được chỉ ra bởi cơ quan thuế được khắc phục và không tái diễn. **Nội dung:** Kiểm tra lịch sử và các kết luận, biên bản từ các cuộc thanh tra, kiểm tra thuế trước đây. Đánh giá cách công ty đã khắc phục các vấn đề này và thu thập bằng chứng khắc phục. Trao đổi với bộ phận phụ trách để hiểu rõ các vướng mắc hiện tại với cơ quan thuế.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>52</STT>
		<Phần_hành>Thuế</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-TAX-07</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Kiểm tra việc lập và quản lý hóa đơn</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đánh giá tính tuân thủ các quy định về hóa đơn, chứng từ của công ty. **Nội dung:** Kiểm tra thời điểm xuất hóa đơn có tuân thủ quy định không. Phân tích tần suất và nguyên nhân của việc điều chỉnh, thay thế, hủy bỏ hóa đơn. Đánh giá quy trình xử lý hóa đơn sai sót có được tuân thủ đúng theo quy định của cơ quan thuế hay không.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>53</STT>
		<Phần_hành>Thuế</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-TAX-08</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Rà soát việc kiểm soát chứng từ tuân thủ thuế</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đảm bảo chứng từ đầu vào, đầu ra được kiểm soát chặt chẽ để phục vụ cho mục đích tính thuế. **Nội dung:** Kiểm tra xem công ty có quy tắc/checklist để kiểm tra tính hợp lệ của hóa đơn, chứng từ đầu vào không. Đánh giá việc lưu trữ, sắp xếp chứng từ có khoa học, dễ truy xuất không. Xác định người chịu trách nhiệm cuối cùng cho việc kiểm tra tính hợp lệ của chứng từ.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>54</STT>
		<Phần_hành>Thuế</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-TAX-09</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Kiểm tra chi phí phúc lợi cho người lao động</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đảm bảo việc hạch toán chi phí phúc lợi tuân thủ các quy định về thuế TNDN và TNCN. **Nội dung:** Kiểm tra các khoản chi phúc lợi có được quy định rõ trong các văn bản nội bộ không. Đảm bảo các khoản chi không vượt mức khống chế theo quy định thuế TNDN (01 tháng lương bình quân). Kiểm tra các khoản phúc lợi có được tính thuế TNCN đầy đủ không.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>55</STT>
		<Phần_hành>Thuế</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-TAX-10</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Rà soát việc tuân thủ thuế nhà thầu nước ngoài (FCT)</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Mục tiêu:** Đảm bảo công ty tuân thủ đầy đủ các quy định về thuế nhà thầu nước ngoài. **Nội dung:** Kiểm tra việc theo dõi, xác định đối tượng chịu thuế, giá tính thuế và tỷ lệ % để tính thuế GTGT, TNDN có đúng quy định không. Đảm bảo việc kê khai và nộp thuế FCT được thực hiện đầy đủ, đúng hạn cho từng lần thanh toán hoặc theo tháng.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>56</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Tài chính</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-FIN-01</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Kiểm tra tiền gửi tiết kiệm và kim loại quý</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Thủ tục:** Kiểm tra sự tồn tại, quyền sở hữu và tính chính xác của các khoản tiền gửi tiết kiệm và kim loại quý. **Nội dung kiểm tra:** Đối chiếu số dư trên sổ sách kế toán với xác nhận từ ngân hàng hoặc tổ chức giữ hộ. Kiểm tra chứng từ gốc liên quan đến việc gửi/rút tiền tiết kiệm, mua/bán kim loại quý. Đánh giá việc hạch toán lãi tiền gửi, biến động giá trị kim loại quý.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>57</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Tài chính</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-FIN-02</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Kiểm tra đầu tư chứng khoán</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Thủ tục:** Xác minh tính hợp lệ, đầy đủ và chính xác của các khoản đầu tư chứng khoán. **Nội dung kiểm tra:** Đối chiếu số lượng, giá trị chứng khoán trên sổ sách với xác nhận từ công ty chứng khoán hoặc trung tâm lưu ký. Kiểm tra các quyết định đầu tư, hợp đồng mua bán chứng khoán. Đánh giá việc hạch toán lãi/lỗ từ hoạt động đầu tư chứng khoán, cổ tức, biến động giá trị thị trường.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>58</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Tài chính</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-FIN-03</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Kiểm tra đầu tư vào công ty khác</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Thủ tục:** Đánh giá tính hợp lệ, quyền sở hữu và việc hạch toán các khoản đầu tư vào công ty khác. **Nội dung kiểm tra:** Kiểm tra các hợp đồng góp vốn, mua cổ phần, biên bản thỏa thuận liên doanh liên kết. Xác minh quyền sở hữu và tỷ lệ sở hữu thông qua giấy chứng nhận đăng ký kinh doanh, danh sách cổ đông. Đánh giá việc hạch toán theo phương pháp vốn chủ sở hữu hoặc giá gốc, ghi nhận lợi nhuận/lỗ từ công ty liên kết/con.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>59</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Tài chính</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-FIN-04</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Kiểm tra việc lập dự phòng các khoản đầu tư và chiến lược quản lý rủi ro</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Thủ tục:** Đánh giá sự phù hợp của việc lập dự phòng cho các khoản đầu tư và hiệu quả của chiến lược quản lý rủi ro của ban điều hành. **Nội dung kiểm tra:** Kiểm tra chính sách lập dự phòng, phương pháp tính toán và sự tuân thủ các quy định hiện hành. Đánh giá các yếu tố ảnh hưởng đến khả năng thu hồi vốn đầu tư. Phỏng vấn ban điều hành về chiến lược quản lý rủi ro.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>60</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Tài chính</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-FIN-05</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Kiểm tra các khoản vay, tính hợp lệ và hiệu lực pháp lý của hợp đồng thế chấp</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Thủ tục:** Xác minh tính đầy đủ, chính xác của các khoản vay và tính hợp lệ, hiệu lực pháp lý của các hợp đồng thế chấp. **Nội dung kiểm tra:** Đối chiếu số dư nợ vay trên sổ sách với xác nhận từ ngân hàng/tổ chức tín dụng. Kiểm tra các hợp đồng vay, hợp đồng thế chấp. Đánh giá việc tuân thủ các điều khoản vay, tính toán và hạch toán chi phí lãi vay.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>61</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Tài chính</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-FIN-06</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Kiểm tra mục tiêu của hoạt động thuê tài chính</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Thủ tục:** Đánh giá mục tiêu và bản chất kinh tế của các giao dịch thuê tài chính. **Nội dung kiểm tra:** Kiểm tra hợp đồng thuê tài chính để xác định các điều khoản chuyển giao rủi ro và lợi ích. Đánh giá việc phân loại thuê tài chính hay thuê hoạt động theo chuẩn mực kế toán. Xác định mục đích kinh tế của việc thuê tài chính.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>62</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Tài chính</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-FIN-07</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Kiểm tra việc lập kế hoạch tài chính, dự báo và điều tiết dòng tiền</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Thủ tục:** Đánh giá tính hợp lý và hiệu quả của việc lập kế hoạch tài chính, dự báo dòng tiền và chiến lược tài chính của ban điều hành. **Nội dung kiểm tra:** Kiểm tra các báo cáo kế hoạch tài chính, dự báo dòng tiền, ngân sách. Phỏng vấn ban điều hành về quy trình lập kế hoạch, các giả định sử dụng và các biện pháp điều tiết dòng tiền.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>63</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Tài chính</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-FIN-08</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Kiểm tra vốn góp</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Thủ tục:** Xác minh tính hợp lý, hợp pháp của vốn góp, quyền kiểm soát và các giao dịch chuyển nhượng vốn góp. **Nội dung kiểm tra:** Kiểm tra điều lệ công ty, giấy chứng nhận đăng ký kinh doanh để xác định vốn điều lệ và cơ cấu vốn góp. Xác minh tính hợp pháp của các nguồn vốn góp, chứng từ nộp tiền góp vốn. Kiểm tra các hợp đồng chuyển nhượng vốn góp.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>64</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Tài chính</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-FIN-09</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Kiểm tra các khoản thu hộ, chi hộ và các khoản phải thu/phải trả khác</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Thủ tục:** Phân tích và xác định bản chất của các khoản phải thu, phải trả khác, các giao dịch thu hộ, chi hộ để đánh giá rủi ro liên quan. **Nội dung kiểm tra:** Rà soát, phân tích các tài khoản phải thu khác, phải trả khác có số dư lớn, bất thường. Phỏng vấn để làm rõ bản chất các giao dịch. Kiểm tra xem các giao dịch có tiềm ẩn bản chất là cho vay hoặc đi vay không. Đánh giá rủi ro về khả năng thu hồi và rủi ro thuế.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>65</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Quản lý Chi phí</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-CST-01</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Phân loại, theo dõi và kiểm soát chi phí</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Thủ tục:** Đánh giá hệ thống phân loại, theo dõi và kiểm soát chi phí của công ty. **Nội dung kiểm tra:** Rà soát hệ thống tài khoản, mã phí, và trung tâm chi phí (cost center). Phỏng vấn về quy trình theo dõi, kiểm soát chi phí. Chọn mẫu bút toán để kiểm tra việc phân loại.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>66</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Quản lý Chi phí</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-CST-02</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Lập, phê duyệt và theo dõi dự toán chi phí</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Thủ tục:** Kiểm tra quy trình lập, phê duyệt và theo dõi thực hiện dự toán chi phí. **Nội dung kiểm tra:** Xem xét quy trình và các văn bản hướng dẫn lập dự toán. Kiểm tra các bản dự toán đã được phê duyệt. Thu thập báo cáo so sánh giữa chi phí thực tế và dự toán.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>67</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Quản lý Chi phí</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-CST-03</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Tiêu chí phân bổ chi phí</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Thủ tục:** Đánh giá tính hợp lý và nhất quán của các tiêu chí phân bổ chi phí chung. **Nội dung kiểm tra:** Xác định các loại chi phí chung cần phân bổ. Kiểm tra các tiêu chí phân bổ đang được áp dụng. Tính toán lại việc phân bổ chi phí cho một số bộ phận chọn mẫu.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>68</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Quản lý Chi phí</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-CST-04</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Hệ thống báo cáo quản lý chi phí</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Thủ tục:** Đánh giá hiệu quả và tính hữu dụng của hệ thống báo cáo quản trị chi phí. **Nội dung kiểm tra:** Thu thập và rà soát các mẫu báo cáo quản trị chi phí. Phỏng vấn Ban lãnh đạo về mức độ đáp ứng của báo cáo. Đánh giá tính kịp thời và chính xác của báo cáo.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>69</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Quản lý Chi phí</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-CST-05</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Kiểm soát các khoản chi phí nhạy cảm</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Thủ tục:** Kiểm tra quy trình phê duyệt và kiểm soát đối với các khoản chi phí nhạy cảm. **Nội dung kiểm tra:** Xác định các loại chi phí nhạy cảm. Kiểm tra quy chế hoặc chính sách riêng. Chọn mẫu các giao dịch chi phí nhạy cảm để kiểm tra thẩm quyền phê duyệt.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>70</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Quản lý Chi phí</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-CST-06</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Phân quyền phê duyệt và kiểm soát chứng từ chi phí</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Thủ tục:** Đánh giá ma trận phân quyền phê duyệt chi phí và quy trình kiểm soát chứng từ. **Nội dung kiểm tra:** Rà soát ma trận phân quyền phê duyệt. Chọn mẫu chứng từ chi phí, đối chiếu chữ ký phê duyệt. Kiểm tra quy trình luân chuyển và kiểm tra bộ chứng từ thanh toán.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>71</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Quản lý Chi phí</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-CST-07</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Quản lý rủi ro tỷ giá</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Thủ tục:** Đánh giá việc áp dụng tỷ giá và chiến lược ứng phó với biến động tỷ giá. **Nội dung kiểm tra:** Kiểm tra tỷ giá được sử dụng để ghi nhận các giao dịch. Phân tích biến động lãi/lỗ chênh lệch tỷ giá. Phỏng vấn về chiến lược quản lý rủi ro tỷ giá.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>72</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Quản lý Chi phí</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-CST-08</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Trích lập và sử dụng các quỹ từ lợi nhuận sau thuế</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Thủ tục:** Kiểm tra việc trích lập và sử dụng các quỹ khen thưởng, phúc lợi từ lợi nhuận sau thuế. **Nội dung kiểm tra:** Kiểm tra Điều lệ và các Nghị quyết về việc trích lập các quỹ. Rà soát quy chế chi tiêu nội bộ. Chọn mẫu các khoản chi từ quỹ.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>73</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Quản lý Chi phí</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-CST-09</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Ghi nhận chi phí đi vay</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Thủ tục:** Kiểm tra việc tính toán và ghi nhận chi phí lãi vay. **Nội dung kiểm tra:** Chọn mẫu các hợp đồng vay, kiểm tra các điều khoản về lãi suất. Tính toán lại số lãi vay phải trả. Kiểm tra việc vốn hóa chi phí lãi vay.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>74</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Quản lý Chi phí</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-CST-10</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Quản lý chi phí dự phòng và chi phí bảo hiểm</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Thủ tục:** Đánh giá mục đích và việc kiểm soát các khoản chi phí dự phòng, chi phí bảo hiểm. **Nội dung kiểm tra:** Rà soát các hợp đồng bảo hiểm. Phỏng vấn về chính sách sử dụng bảo hiểm. Kiểm tra việc hạch toán và phân bổ chi phí bảo hiểm.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
	<Procedure>
		<STT>75</STT>
		<Phần_hành>Quy trình Quản lý Chi phí</Phần_hành>
		<Số_hiệu_thủ_tục>AUP-CST-11</Số_hiệu_thủ_tục>
		<Tên_thủ_tục>Rà soát các khoản chi phí bất thường</Tên_thủ_tục>
		<Nội_dung_thủ_tục>**Thủ tục:** Phân tích và làm rõ bản chất của các giao dịch chi phí có giá trị hoặc nội dung bất thường. **Nội dung kiểm tra:** Sử dụng phương pháp phân tích để xác định các khoản mục chi phí có biến động lớn. Rà soát sổ cái để tìm kiếm các giao dịch bất thường. Yêu cầu giải trình và kiểm tra chứng từ gốc.</Nội_dung_thủ_tục>
	</Procedure>
</AUP_Procedures>